@inproceedings{Charuau-Henrich-Bernardoni-Gerber-Perrotin:JEP-TALN:2024,
    author = "Charuau, Delphine and Henrich Bernardoni, Nathalie and Gerber, Silvain and Perrotin, Olivier",
    title = "Peut-on marquer un focus contrastif par le geste manuel en suppl\'eance vocale ?",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "142-152",
    note = "",
    abstract = "Un paradigme exp\'erimental \'elicitant la focalisation sur une syllabe a \'et\'e \'elabor\'e dans une t\^ache de conversion chuchotement-parole avec contr\^ole manuel de l'intonation. Deux interfaces de contr\^ole intonatif ont \'et\'e test\'ees : contr\^ole isom\'etrique par pression du doigt et isotonique par rotation du poignet. La r\'ealisation de la focalisation par le geste a \'et\'e observ\'ee, d\'emontrant un transfert du contr\^ole naturel vers manuel de l'intonation. Les r\'esultats sont \'egalement discut\'es en fonction de la position de la syllabe dans l'\'enonc\'e, et en fonction de l'interface de contr\^ole gestuel employ\'ee.",
    keywords = "Focus contrastif,Contr\^ole chironomique,Conversion chuchotement-parole,Suppl\'eance vocale",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/0161.pdf"
}
